「基層」家庭：一個月$600只夠交兩個仔嘅電話費

行政長官林鄭月娥今日發表住內首份施政報告，推岀多項措施幫助基層，但不少基層人士批評政策只是少恩少惠，並未能真正幫助他們。

有領取低收入在職家庭津貼的毛女士表示，即使津貼增加，也難以彌補租金上升，對她幫助不太。她指一家四口租住舊樓單位，業主決定加租2000元，由月租7000多元，加至9000元。她指，「600蚊可能只係夠交兩個仔嘅電話費」。

她又表示，已輪候公屋7年，對於沒有增加公屋供應，反而把綠置居取代公屋政策感到失望，她表示已輪候公屋7年，「我連公屋都未有，點會有能力儲錢買綠置居屋」。

住公屋李先生表示，自己為退休人士，家中靠太太收入維持。他指曾申請低收人家庭津貼，但入息上限剛過了數百元，導致申請「石沉大海」。被問及施政報告把低津入息限額計算方法改變，他表示，經改變後，入息應合符標準，因此會考慮申請。他指：「呢啲係我地福利嚟，我地後生嗰時立咗好多税，而家唔攞返，幾時攞返」。

住天水圍北的Carmen表示，交通費的津貼對她來說只是「杯水車薪」，對她的家庭實際幫助不大。她表示，自己從事保險業，經常都要到港島區上班，每月平均車費要過千元。她指岀，即使有津貼，可能每個月都只有約250多元，「叫做幫到少少啦」。

她又擔心申請程序繁複，「如果好似交通津貼（鼓勵就業交通津貼計劃）咁，又要交入息證明等文件，幫到嘅人其實都唔係咁多」。

有兩個特殊學習障礙兒子的Vicky表示，政府對於SEN小朋友支援不足。她指岀，公立醫院輪候時間十分長，半年才可以見一次醫生，小組治療又安排於平日早上，「小朋友要返學，唔通真係請假去做治癒咩」。她慨嘆，小朋友只能於暑假時接受治療，一年只接受約兩次治療，往往使小朋友錯失了6歲前的最佳治療時間。

施政報告中提及將會增加學前康復服務，縮短特殊學習需要兒童輪候治療的的時間，她表示，希望政府真的能夠做到，「而家SEN小朋友愈嚟愈多，我讀緊幼稚園個細仔就算係特別case，都要等到19年4月先做到評估，就算加多咗都唔知夠唔夠。」

拎低收入在職家庭津貼嘅人，居然有能力供兩個三百蚊一個月嘅電話plan？
市面上咁多平plan唔用，係都要用三百蚊一個月嘅電話plan？

cmhk慢速上網 幾十蚊only

300蚊電話費

係咪住緊美國

呢d hihi cut 佢綜援都岩。拿住綜援仲好意思講兩個仔有手提電話。之後仲好意思600 蚊比兩個仔交電話費。我一個月都係$108

佢兩個仔join無限用量咩咩咩果啲?

利申用緊垃圾支那動prepaid無限3G Lite

我仲用cmhk 90幾蚊plan 就轉

戇鳩 電話費兩個人要600？？

而家啲4g 21mbps 5GB數據都係一百蚊有找，吹大啲吖屌你老母

蘋果仲用黎做標題明玩佢

Smt 無限plan 一個月$45x

去旅行開漫遊$14xx 都試過

用上台買靚電話，咁都唔係好窮啫
冇連機又必要用而每個300就抵死啦

搵儲值年卡好過

咩原因排左公屋7年都上唔到樓?

我出黎做野
電話費都係180幾

學生用緊hkbn $108

$300 佢買無限plan？

我都係

雖然你講得冇錯 但人手filter做乜撚野

窮人生仔

分分鐘用緊iPhone 8

我早幾年仲讀過中學果陣用無上網果D電話卡咋,50蚊夠用幾個月

屌你對奶
我一個月都係92...

綜援婦叫苦張圖終於可以replace

窮人窮係有原因

88蚊

我都係 用50蚊張嗰啲people電話卡

用緊$98免$18

用緊88蚊21mb 6gb 佢兩個仔咩咁巴閉

我到依加都仲係50儲值卡,用成三四個月,乜plan都冇

呢種人就算比6000蚊佢,佢都有說話講

買機上台, 300蚊一位應該唔得
佢應該係以前既6GB 4G plan. 289+12=301

窮撚就收皮啦仲用smart phone 仲未撚柒夠咩

交得起9000蚊租經濟都唔算太差

68蚊用到大學畢業

peoples 無限龜速plan 幾十蚊咋喎 你個仔唔係返工駛乜用貴plan

我都係$166姐

出黎做左幾年野，都係用cmhk限速plan
等到價錢而家平左啲，先有得用快少少

呢啲人貪得無厭 600蚊佢用咩plan

有時侯窮都有原因
用緊$96 only

我之前香港寬頻特價時簽約
每月 $96，有5Gb 嘅 21 Mbps
不知幾好用
300 蚊一個細路，佢地個腦裝屎？

Same
中2用到做野都係同一個plan

仲用緊68蚊plan

我屋企月入80k我都係用78$學生plan

我上網加電話都唔洗三百一個月 你兩個仆街仔用乜撚野要六百一個月呀 自己本身唔係有錢仲咁大洗 俾幾多你都話唔夠

廢老思想
交左稅就要攞返

我110蚊

用來睇咩丁子go係咁上下咖啦

跟iphone8出機

出黎做野仲係用緊$78一個月, 都唔捨得用貴PLAN

我用緊cmhk 4g無限都係96$一個月咋喎
雖然有啲慢

我用80蚊啊

People $68用到$88 用到出黎做野
佢再要加到我108先轉左個百五蚊到既plan

用最貴既plan

中移動78蚊無限上網

68

$69

Cmhk 68$

屌你老母 我仲係用緊68蚊PLAN
支那蝗多左600蚊仲話唔夠

4G無限plan $300幾

成家人加埋都唔洗600$
阿婆吹咁大

出黎做野 個plan越轉越平 慳一蚊得一蚊

屋企兩層樓
我都係用緊千幾蚊既手機
同埋$88／月既cmhk
好心佢地冇付出就唔好覺得良好生活水平係應份

屌 $80先岩

入300有430 仲抵玩

好老實
HKBN$88一個月5G 21MBbps個plan其實已經可以滿足大部分人一般嘅需求
要拎低收入家庭津貼仲要大洗真係正仆街
強烈要求社署調查有無人呃津貼

屌你啦 我無拎政府啲小恩小惠
都係用緊百五蚊既plan 你用300

80蚊用左7-8年
仲係夠用

上得報紙緊係有幾可憐扮幾可憐啦
同埋佢冇拎綜緩喎 一個養全家

肯定跟機上台出iphone啦

佢一個仔嘅電話費都夠我全家三個人嘅電話費

same
50蚊夠用半年

咪撚玩啦

痴撚線 我全家4個人連寬頻上網都唔洗600啦
又一扮窮嘅社會垃圾

討論埋下面果幾個好啵

窮就咪撚用電話啦！

抵佢窮啦
無咁大個頭戴咁大頂帽
用平少少plan唔得？

完全錯晒重點，人地津貼佢搭車，佢就九唔搭八講電話費，低能婆生低能仔
自扣口德分-50

成班on9仔 有無聽過買機上台

我80蚊一個月咋

屌你老母 我20歲先自己轉左一百蚊既上網plan

其實窮真係同啲理財理念有啲關係
唔係話投資個啲，係識唔識格下價，好好利用自己啲錢

38蚊

好on9

我屋企人早年交開標準稅率
依家退休啦 又係未可以問政府攞返？

鬥慘系列

屌 我出黎做野都重係用緊68$支那移動plan

佢果個供iphone plan來架?

基層樓下大把sales賣平plan,如果真係窮又用乜鬼月供iphone?

住公屋有私家車先係on9

唔用iphone會俾人排斥

用緊一年 10gb 上網卡 $250 一年

冇錢仲用咁貴plan 搏屌

洗唔洗比埋錢你環遊世界

iPhone X CSL 月費要成 298 仲未計行政費 點夠出兩部機

用緊78...

拎緊低收入津貼既人都好意思諗買樓

有錢收都屌

on9 無錢用d咁貴既plan？ 扮慘都唔係咁

咁你開到單咪得囉八婆！

smartone 無限298
CSL 用量皇 268

細路仔駛能比DATAPLAN佢咩

咪又係打機同睇笑波子ON LUN 野

我一個月80蚊都夠用

講開就嬲
D台呢排出返無限plan之前岩岩續左兩年貴約

屌你老母
我都係用d 90幾蚊plan
香港窮人真係有錢

天水圍師奶個仔可能用埋大利市機即時報價

仆你個街，冇錢咪用sun mobile $78 蚊plan囉
另外果個sen家長都係，睇醫生緊要定返學緊要呀，醫療費咁平仲要揀三揀四，你六日要放假其他人一樣要架

屌你老母我二個號碼先四舊

呢個真係痴線，返少一日學差好遠咩 依家講緊係個仔嘅將來，明知SEN 學生做評做到治療係好講timing.短視到咁真係累死個仔

Don't reproduce

如果diagnose 左係SEN學生學校都會安排支援，因為收一個SEN學校就會有津貼，當然好睇間學校點做

返鄉下啦屌，冇錢就唔好黎香港la🤷🏻‍♂️
你個兩個仔18歲又去排公屋咩

無錢用乜7電話on99

我屌你老母我都係用緊$98

你老味我一家四口電話費都係唔過五舊水
交稅就係養呢啲仆街

屌你老母，出iPhone plan?
我交咁撚多稅先用84蚊plan，你同我出電話。
仆你個街個仔成世住攞綜援打飛機啦。

我都係68蚊 用咗三年
兩個人一個月600真係夠我一家人用

得罪講句 交稅真係養班垃圾
連登都好撚多依d人
住公屋 份糧仲要月月清

窮又要生，正賤種

屌你老母。 又窮又蠢。平時慳埋慳埋啲錢就係用嚟洗埋呢啲無謂錢。
成世都比人呃。抵呀⋯⋯

而家跌到約$150 一年，代價係冇得用電訊供應商 Wifi 服務。
（即係提供登入Wifi 密碼）

點解唔開放返童工, 等班靚仔幫補家計?

青少年、兒童都要有時間休息及康樂

支那家庭

屌我都係用平plan

細細個就上無限PLAN/ 舊約6GB PLAN, GOOD JOB

+1
Ching都你smartone?

屌呀，我都用唔起300蚊plan

無限4g plan?
我用79蚊一個月炸

睇黎2個仔係用298plan喎

儲值卡用家：用雙卡單通智能電話，搭配不同儲值卡，一年花費僅約$600

課金買野，課金費電話公司記賬

窮人仲用300蚊plan
唔抵幫

我都係用緊80蚊人仔咋

其實可能係個師奶吹大左

可能想講到自己好慘

利申$68

我供緊樓都係用人仔

WTF

出黎做左野咁耐都係用緊限速plan咋仆街

而家係82蚊啊

我cmhk $78

吓，巴打咩事 ，慳定首期？

我都係108，已經夠快吖，又有5 gb，夠用，乜鳩600蚊電話費

有咩唔妥

屋企兩層定你兩層，如果唔係你兩層，咁用78plan份屬正常

唔比人真係有需要300 蚊plan?
做過小朋友都知道,
個個同學仔都有iphone
而自已用小米係好慘

無咩特別

有錢都唔係亂咁洗啦大佬

其實個伯伯concept無乜問題，特別你睇下而家政府點用啲錢，你就會更認同佢嘅講法

合理呀，通常大陸係中上階層想移民香港

我就未試過囉

好

用小米打唔到大作咋，俾人排斥

美國都唔洗啦

隔離post話日本唔用iPhone 會俾人排

我成家人電話費，計撚埋家居電話都唔撚洗600

佢兩個仔用乜春嘢電話呀？

我電話費都唔過100蚊喎屌你

我做咗幾年嘢都係用緊月費69蚊嘅plan

佢都基層咁我咪乞食

300蚊plan
我都係用百幾蚊咋

我出黎做野都係敢用個cheap雞plan，一個月都係交96

低津唔係綜援
以4人家庭為例總收入19000以下都可以申請全額 半額22800以下
佢地電話費貴可能係包埋部機